情賊網騙，中招八成港女

網上社交平台發展迅速，男女老幼都擁有自己的個人帳戶，不過網絡世界虛假資訊甚多，偶一不慎就會誤墮騙網人財兩失。香港警方聯同馬來西亞警方及尼日利亞執法部門採取名為「箭網」聯合行動，瓦解一個跨國跨境網上情緣騙案集團，拘捕十四人，涉及八十六宗案件，當中逾八成共七十三宗受害人為香港女子，案件總騙款約六千萬港元，而涉香港受害人案件款項有五千八百萬港元。

商業罪案調查科高級督察李嘉蕙指，犯罪集團透過社交平台，疑犯利用歐美籍名字及白種人相片，訛稱來自歐美並在東南亞公幹，更自稱是專業人士，包括工程師、跨國企業管理層及駐海外軍人等，利用三至六個月時間，不停與受害人「網上交心」，「噓寒問暖」騙取受害人的信任，之後轉用不同藉口如郵包被扣押、繳付關稅、及需要金錢援助等，多次要求受害人匯款到馬來西亞的傀儡戶口，收取匯款後便失去聯絡。

西水上腦

捉心理的遊戲，利用女人的無知及求愛心切的弱點來揾錢，總有女人會上當

以為有洋腸食